{"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib roomata. Ma ehitan vahel ka s√ºgisel kodu. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§iksem kui su p√∂ial."},{"text":"Ma v√µin elada k√ºnkal v√µi pesas."},{"text":"Ma v√µin kanda endast palju suuremaid asju."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"V√µin lennata taevas ja omada v√§rvilisi tiibu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib lilli k√ºlastada."},{"text":"Alustan r√∂√∂vikuna."},{"text":"Minu tiibadel on palju v√§rve."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF06292","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Teen mett ja elan tarus. Buzz, sumin, sumin on see heli, mida ma erutan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on stinger."},{"text":"Teen midagi magusat."},{"text":"Kogun √µietolmu lilledest."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFCA28","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan ringi ja mul on pikad jalad. Ma v√µin olla roheline ja m√µned inimesed s√∂√∂vad mind (aga ilmselt ei tohiks). Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."},{"text":"S√∂√∂n taimi."},{"text":"V√µin v√§ga kaugele h√ºpata."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Konn","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFAED581","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Helendan √∂√∂sel pimedas, pisike valgus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma elan seal, kus on soe."},{"text":"Kasutan valgust s√µprade ligimeelitamiseks."},{"text":"Sa n√§ed mind ainult √∂√∂sel."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFAB40","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Mul on kaheksa jalga ja keerutan veebi. Ettevaatust v√µi v√µid mu l√µnga vahele j√§√§da! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma ei ole putukas."},{"text":"Ô∏è P√º√ºan oma toitu spetsiaalses kodus."},{"text":"K√§rbsed on mu lemmiksn√§kk."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mulle meeldib s√º√ºa puitu ja m√µnikord v√µib mind leida ka sinu majast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ehitan tunneleid."},{"text":"Ma ei ole tervitatav k√ºlaline sees."},{"text":"Teen perega koost√∂√∂d, et toitu leida."}],"options":[{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF607D8B","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mul on k√µva kest ja roomab aeglaselt. M√µned arvavad, et mul on vedanud ja v√µin olla mustade laikudega punane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n lehet√§isid."},{"text":"Aednikud nagu mina."},{"text":"Minu laigud aitavad mind maskeerida."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Kilpkond","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE53935","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Sumisen valjult ja hammustan sind, j√§ttes punase s√ºgeleva muhvi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vaja verd, et elada."},{"text":"Saan levitada haigusi."},{"text":"Olen k√µige aktiivsem h√§maras."}],"options":[{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF455A64","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Elan maa all ja v√µin olla v√§ga vali, eriti suvel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen sumisevat h√§√§lt."},{"text":"Olen Suve s√ºmbol."},{"text":"Veedan suurema osa oma elust n√ºmfina maa all."}],"options":[{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Mutt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF009688","category":"bug","icon":"üêõ"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind mugida!"},{"text":"Olen lehtk√∂√∂givili."},{"text":"Sa v√µid mind salatisse panna."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on pagasiruum ja oksad ning ma annan sulle varju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnukestele meeldib oma pesasid minusse ehitada."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rve."},{"text":"Sa v√µid minust paberit teha."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen taim, mis on punane, mahlane ja √ºmmargune. Sa v√µid mind s√º√ºa salatis v√µi suupistena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti kastme valmistamiseks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvan suvel h√§sti."},{"text":"V√µid mulle v√µileiva peale panna."}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on p√§ris kroonlehed ja l√µhn v√§ga magus. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Vajan kasvamiseks p√§ikesepaistet."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Ma olen sinu silmadele hea."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on torkivad n√µelad ja p√ºsivad aastaringselt rohelised. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed kaunistavad mind j√µuludeks."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib minu l√§hedal asju peita."},{"text":"Olen igihalja puu t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Kasvatan viinapuul ja tulen kobaratena. M√µned on rohelised ja m√µned lillad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minust mahla teha."},{"text":"M√µned t√§iskasvanud joovad mind veiniks"},{"text":"Olen populaarne suupiste."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Maasikad","isCorrect":false},{"label":"Vaarikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk taim, millel on suur, kollane pea seemneid t√§is. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√§eval j√§lgin p√§ikest."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind suurtel p√µldudel."},{"text":"Minu seemnetest v√µid valmistada √µli ja toitu."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kasvab v√§ikeseks taimeks. Mul on kest ja minust saab teha maitsvat v√µid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Oravad armastavad mind matta."},{"text":"Minust saab teha laotuse sinu leivale."},{"text":"Elevandid on minu j√§rgi nime saanud!"}],"options":[{"label":"P√§hkel","isCorrect":false},{"label":"Mandli","isCorrect":false},{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen k√µva kestaga taim, mille s√∂√∂miseks on vaja lahti praguneda. Kasvan puu otsas ja olen v√§ga terve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind saab kasutada piima valmistamiseks."},{"text":"Mind kasutatakse tihti kookides ja magustoitudes."},{"text":"M√µned oravad matavad mind talveks maha."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Nutikas","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}